林鄭稱有條件與台灣商移交陳同佳 陸委會有保留：修例或影響在港台灣

港府提出修訂《逃犯條例》，表示其中一個目的是要處理香港青年陳同佳涉嫌在台灣殺害懷孕女友潘曉穎的案件（下稱「台灣殺人案」）。特首林鄭月娥前日（4月30日）表示，已有條件與台灣當局磋商移交陳同佳，但在台灣，陸委會今日（2日）表示，對此「持保留態度」，重申修訂《逃犯條例》不但惹來侵犯人權的關注，更可能影響在港台灣人的權益。

陸委會發言人邱垂正證實，已接獲港府書面和電話表達希望與台灣溝通。他指出，港方長期漠視台方訴求，是造成台灣殺人案疑犯至今無法得到應有法律制裁的主因；對於香港特首林鄭月娥強調「有條件」與台方磋商，台灣政府持保留態度。

邱垂正表示，自港府提出修訂《逃犯條例》以來，香港及國際社會質疑不斷，日前更有數以萬計香港市民遊行反對修例。他稱若港方提出與台灣商討移交陳同佳的「條件」是指修訂《逃犯條例》，台灣政府已多次重申，修例「衍生諸多侵犯人權及人身安全疑慮的關切」，亦可能影響在港台灣人的權益。

邱垂正強調，香港是獨立司法管轄區，理應有權決定如何處理個案，「不用修法，也可以馬上送過來（台灣）。我們都可以給予必要的協助」。

台灣殺人案疑犯陳同佳因4項洗黑錢罪名，周一（4月29日）已在香港高等法院被判囚29個月。特首林鄭月娥及保安局長李家超在判刑後稱，「按過去經驗估算」，由於陳同佳已還押一段長時間，若他在獄中表現良好，最快可於今年10月出獄。林鄭月娥與李家超因此要求立法會盡快完成審議《逃犯條例》修訂，讓港府有法律基礎，可盡快與台灣方面展開移交陳同佳的實質準備工作及落實細節。

夾好口供未呀

台灣:林鄭好冷血

而家死既又唔係台灣人
做嘜台灣要咁蠢同你做戲

條件: 要under 「中國台灣」 簽

台灣 睬你有味

一接受左
差唔多等同民進黨人/時代力量及其家人不能主動到港

拒絕入境啦，仲拉乜

周一（4月29日）已在香港高等法院被判囚29個月。特首林鄭月娥及保安局長李家超在判刑後稱，「按過去經驗估算」，由於陳同佳已還押一段長時間，若他在獄中表現良好，最快可於今年10月出獄。林鄭月娥與李家超因此要求立法會盡快完成審議《逃犯條例》修訂，讓港府有法律基礎，可盡快與台灣方面展開移交陳同佳的實質準備工作及落實細節。

判刑果個又係彭寶琴
d時間又咁巧合
再諗諗雜種講過既野

俾你入境再送中做人質